\chapter{Bibliographie}
%**********************
Il existe de très nombeux livres sur le langage C.
Il suffit de se rendre dans une {\sc fnac} quelconque pour en trouver
des rayons entiers.
Je ne donnerai ici que les livres qui sont extraordinaires pour une raison ou
une autre.
\begin{itemize}
\item[\symbol{'133}1\symbol{'135}] Brian W. Kernighan and Dennis M. Ritchie. {\it The C programming
language.} Prentice Hall, seconde édition, 1988.

{\small 
Le livre sur C écrit par les concepteurs du langage.
La seconde édition est conforme au standard {\sc ansi}, alors que
la première édition (même titre, mêmes auteurs) définissait le langage C dans
sa version dite ``Kernighan et Ritchie''.
\symbol{'133}Une traduction française a été éditée par Dunod\symbol{'135}.
}

\item[\symbol{'133}2\symbol{'135}] Samuel P. Harbison et Guy L. Steele. {\it C a reference manual.}
Prentice hall, quatrième édition, 1995.

{\small 
Il y a un consensus sur Internet pour estimer que ce livre est la meilleure
référence sur le langage C.
C'est le livre dont un programmeur doit disposer dès qu'il a dépassé le
stade d'apprentissage du langage.
}

\item[\symbol{'133}3\symbol{'135}] Herbert Schildt. {\it The annotated ANSI C standard.}
Osborne McGraw-Hill, 1993

{\small
L'idée de H. Schildt était excellente~: donner le texte complet de la norme
accompagné de commentaires permettant de l'éclairer.
Malheureusement, le résultat est considéré comme étant très mauvais par
pratiquement tout le monde sur Internet~: les annotations de l'auteur sont
considérées comme étant sans intéret.
Il y a cependant une raison de se procurer ce livre~: obtenir au prix
d'un livre le texte officiel d'une norme qui coute très cher si on se la
procure directement auprès des organismes normalisateurs.
}

\item[\symbol{'133}4\symbol{'135}] International Standard ISO/IEC 9899:1990 {\it Programming languages -- C}

{\small
Pour les personnes qui doivent disposer du texte officiel de la norme avec les
derniers amendements.
On peut se procurer ce texte auprès de l'{\sc afnor}. Consulter
\verb|http://www.afnor.fr|.
}

\item[\symbol{'133}5\symbol{'135}] Peter Van der Linden {\it Expert C programming.} Sun Soft Press - A
Prentice Hall Title

{\small
Ce livre n'est ni un livre pour apprendre le langage, ni un manuel de référence
pour programmeur confirmé.
C'est un mélange d'anecdotes, d'études fouillées de certains points
difficiles du langage, de défis de programmation, de récit de bugs désastreux
etc.
Se lit davantage comme un roman que comme un livre technique.
}

\end{itemize}

